<div dir=rtl>

#  دامنه‌های میزبانی شده در ایران

- [English Document](README.md)

بسیاری از سرویس‌ها و دامنه‌های خارج از ایران سانسور و مسدود شده‌اند و باید برای دسترسی به آن‌ها از VPN و Proxy هایی با امنیت بالا استفاده کنیم، جدای از این مسئله دسترسی به بعضی سرویس‌های ایرانی از طریق IP خارجی مسدود شده است. حال برای دور زدن این سرویس ها لیستی از دامنه‌های داخلی را جمع کرده‌ایم تا با اضافه کردن آن‌ به کلاینت‌های مورد استفاده، دیگر نیاز به قطع کردن VPN برای دسترسی به سرویس‌های داخلی نباشد.

## مشکلات VPN و Proxy در ایران
مشکلات زیر هنگام بازدید برخی از وب‌سایت‌های داخلی از طریق IP خارجی بوجود می‌آید:

- برای دسترسی ممکن است کاربر را مجبور به داشتن IP داخلی کنند.
- برخی از ISP ها درصورت مصرف پهنای باند داخلی تخفیف ۵۰ درصد اعمال می‌کنند.
- برخی از سایت‌ها ممکن است سرعت و پهنای باند کاربران خارجی را محدود کنند.


## روش استفاده

بسته به اینکه از کدام کلاینت استفاده می‌کنید، ممکن است متفاوت باشد.  لیست دامنه‌ها و فایل‌های مربوط را می‌توانید از [این صفحه][link-release] دریافت کنید.  
برای سیستم routing بهتر در کلاینت‌های v2ray شما می‌توانید پارامتر `Domain Resolution Strategy` را به `IPIfNonMatch` تغییر دهید. [اطلاعات بیشتر](https://www.v2ray.com/en/configuration/routing.html) 


### [Qv2ray](https://github.com/Qv2ray/Qv2ray)


شما می‌توانید فایل qv2ray_schema.json را در [این صفحه][link-release] پیدا کنید.
  
1. فایل را دانلود کنید.
2. در بخش `preferences` بر روی `Advanced Route Settings` کلیک کنید.
3. در پایین صفحه، بر روی `import schema...` کلیک کنید.
4. فایل qv2ray_schema.json دانلود شده را انتخاب کنید.
5. در کادر باز شده بر روی yes کلیک کنید.
6. بر روی OK کلیک کنید.

![image](https://user-images.githubusercontent.com/24422125/115480663-397d3880-a260-11eb-88db-d3d7f8074767.png)

### .dat file

این فایل در تمامی کلاینت‌های v2ray
  v2fly و xray قابل استفاده است.

1. فایل `iran.dat` را از [این صفحه][link-release] دانلود کنید.
2. فایل را در کلاینت خود کپی و یا وارد کنید.  
  به عنوان مثال:
    - v2ray macOS: `/usr/local/share/v2ray`
    ![image](https://user-images.githubusercontent.com/24422125/123522516-f2ce1380-d6d2-11eb-971f-0176f6e5b8ec.png)

3. قوانین مناسب را اضافه کنید:
    - `ext:iran.dat:ir`
    - `ext:iran.dat:other`
    - `ext:iran.dat:ads`

4. اتصال خود را قطع و وصل کنید.
  
### [SagerNet](https://github.com/SagerNet/SagerNet)
1. فایل `iran.dat` را از [این صفحه][link-release] دانلود کنید.
2. فایل را از طریق `Route -> Three dots -> Manage Route Assets`  به کلاینت اضافه کنید.
<p align="center">
  <img alt="sagernet" src="https://user-images.githubusercontent.com/24422125/123522689-1cd40580-d6d4-11eb-90c1-a0341927e283.jpg">
</p>

3.  از بخش  `Route -> Create Route` قوانین زیر را اضافه کنید:   
</div>  

- Block Ads:
  - domain: `geosite:category-ads-all`
  - outbound: `Block`
- Block Iran Ads:
  - domain: `ext:iran.dat:ads`
  - outbound: `Block`
- Bypass Iran .ir Domains:
  - domain: `regexp:.+\.ir$`
  - outbound: `Bypass`
- Bypass Iran non .ir Domains:
  - domain: `ext:iran.dat:other`
  - outbound: `Bypass`
- Bypass Iran geoip:
  - ip: `geoip:ir`
  - outbound: `Bypass`

<div dir=rtl>  

> برای مشاهده‌ی اسکرین شات از قوانین بالا [اینجا کلیک کنید](https://imgur.com/a/SEq1Bvg).

4. اتصال خود را قطع و وصل کنید.

### [Shadowrocket](https://apps.apple.com/us/app/shadowrocket/id932747118)

1. فایل `shadowrocket.conf` را دانلود کنید.
2. در اپلیکیشن بر روی `Import From Cloud` کلیک کرده و فایل مربوط را اضافه کنید.

<p align="center">
  <img alt="shadowrocket" src="https://user-images.githubusercontent.com/24422125/124380820-3678dc80-dcd4-11eb-8f59-96fb619d5710.png">
</p>

3. در نهایت، بر روی `shadowrocket.conf`کلیک کرده و `Use Config` را انتخاب کنید.

<p align="center">
  <img alt="shadowrocket" src="https://user-images.githubusercontent.com/24422125/124380847-5d371300-dcd4-11eb-8274-aa72d470357f.png">
</p>


## فایل‌ها

- **iran.dat:** شامل `ir_domains.txt` و `other_domains.txt`.
- **ir_domains.txt:** شامل وب‌سایت‌هایی با دامنه‌ی .ir.
- **other_domains.txt:** شامل وب‌سایت‌های میزبانی شده در ایران که دامنه‌ی آنها .ir نیست.
- **qv2ray_schema.json:** فایل قابل استفاده در کلاینت [Qv2ray](https://github.com/Qv2ray/Qv2ray).
- **shadowrocket.conf:** فایل قابل استفاده در کلاینت [Shadowrocket](https://apps.apple.com/us/app/shadowrocket/id932747118).

## منابع

- دامنه‌های ایران:
  - [سازمان فناوری اطلاعات ایران](https://g2b.ito.gov.ir/index.php/site/list_ip)
  - [سامانه مدیریت اینترنت مشتریان شرکت مخابرات ایران](https://adsl.tci.ir/panel/sites)
  - [لیست شخصی][link-custom]
- تبلیغات:
  - [adblock-iran](https://github.com/farrokhi/adblock-iran)

اگر شما منابع دیگری می‌شناسید، و یا وب‌سایتی پیدا کرده‌اید که اینجا نیست لطفا یک
[issue](https://github.com/SamadiPour/iran-hosted-domains/issues) باز کنید و یا فایل [custom_domains.py][link-custom] را تغییر داده و [PR][link-pr] ایجاد کنید.

## چگونه کار می کند؟

به وسیله‌ی Github Action یک اسکریپت پایتون اجرا شده و از طریق منابع بالا فایل‌های مربوطه در صفحه‌ی رلیز ایجاد می‌شود.

</div>  


[link-custom]: src/data/custom_domains.py
[link-pr]: ../../pulls
[link-issues]: ../../issues
[link-release]: ../../releases
